突發！美國又犯法啦！

支那外交部發言人汪文斌於27日主持外交部例行記者會。有外媒記者提問說，據媒體報導，美國已批准新的對台軍售計劃，包括價值20億美元的魚雷、魚叉和反艦反導彈飛行系統。請問中方對此有何評論？

汪文斌就此表示，美對台軍售嚴重違反「一個中國」原則和《中美三個聯合公報》的規定，特別是《八一七公報》的規定，干涉中國內政，嚴重損害中國的主權和安全利益，向台獨分裂勢力發出錯誤信號，嚴重損害中美關係和台海和平穩定。中方對此堅決反對。

汪文斌強調，中方敦促美方恪守「一個中國」原則和《中美三個聯合公報》規定，停止售台武器和美台軍事聯繫，撤銷有關對台軍售計畫，以免對中美關係和台海和平穩定造成進一步損害。中方將採取正當必要措施，堅定捍衛國家主權和安全利益。

必要措施就係拉9學生哥

之前唔係放風話美國打算承認台灣咩